---
layout: page
title: Карта Сайта
description: Карта Сайта
keywords: Карта Сайта
permalink: /sitemap/
---

# Карта сайта

<br/>

### Вводная информация

<ul>
    <li><a href="/beginning/greetings/">О сайте PLSQL.RU!</a></li>
    <li><a href="/beginning/intro/">Введение</a></li>
    <li><a href="/beginning/library/">Материалы для изучения PL/SQL</a></li>
    <li><a href="/webinars/">Вебинары</a></li>
    <li><a href="/beginning/video-courses/">Видео курсы для изучения PL/SQL (без ссылок на скачивание)</a></li>
    <li><a href="/beginning/what-needed-to-study-plsql/">Что необходимо для изучения языка программирования PL/SQL?</a></li>
</ul>

<br/>

### Подготовка к программированию

<ul>
    <li><a href="/prepare-to-development/oracle-database-installation/">Инсталляция базы данных Oracle</a></li>
    <li><a href="/prepare-to-development/ide-for-plsql-development/">Среды программирования для языка PL/SQL</a></li>
    <li><a href="/prepare-to-development/team-development/">Инструменты для коллективной разработки на PL/SQL</a></li>
    <li><a href="/prepare-to-development/sqlplus/">SQL*PLUS</a> </li>
    <li><a href="/prepare-to-development/oracle-sample-schemas/">Демонстрационные Схемы: SCOTT/TIGER и HR/HR</a></li>
    <li><a href="/prepare-to-development/database-objects/">Основные объекты базы данных Oracle</a></li>
</ul>

<br/>

### SQL

<ul>
    <li><a href="/sql/oracle_sql_basics/">Основы SQL</a></li>
    <li><a href="/sql/create_table/">Таблицы (TABLES)</a></li>
    <li><a href="/sql/insert-records-into-table/">Добавить запись в таблицу базы данных Oracle (INSERT)</a></li>
    <li><a href="/sql/select/">Выборка данных из таблиц базы данных (SELECT)</a></li>
    <li><a href="/sql/order-by/">Cортировка возвращаемых данных (ORDER BY)</a></li>
    <li><a href="/sql/where/">Ограничение числа выбираемых данных (WHERE)</a></li>
    <li><a href="/sql/group_by/">Группировка данных (GROUP BY)</a></li>
    <li><a href="/sql/having/">Ограничение числа сгруппированных данных (HAVING)</a></li>
    <li><a href="/sql/join/">Выборка данных из нескольких таблиц (JOIN)</a></li>
    <li><a href="/sql/outer_join/">Создание внешних соединений (OUTER JOIN)</a></li>
</ul>

<br/>
<h3>SQL Разное</h3>

<ul>
    <li><a href="/other/dates/">Примеры работы с датами в Oracle</a></li>
    <li><a href="/other/plsql-developer/dates/">Обновить данные в PL/SQL Developer без блокировки</a></li>
    <li><a href="/other/plsql-developer/dates/">Примеры работы с датами в PL/SQL Developer</a></li>
    <li><a href="/practice/spec/sql/">Практика</a> (Желающие могут присоединиться)</li>
</ul>

<br/>

### PL/SQL

<ul>
    <li><a href="/plsql/plsql_basics/">Основы языка PL/SQL</a></li>
    <li><a href="/plsql/hello-world-plsql/">Простейшая программа на PL/SQL: &quot;Hello World&quot;</a></li>
    <li><a href="/plsql/datatypes/">Типы данных (DATATYPES)</a></li>
    <li><a href="/plsql/scalar/">Скалярные типы данных</a></li>
    <li><a href="/plsql/cursors/">Курсоры (Cursors)</a></li>
    <li><a href="/plsql/variables/">Переменные (VARIABLES)</a></li>
    <li><a href="/plsql/if-then-else/">Условная логика (IF, IF-THEN-ELSE, IF-THEN-ELSIF-THEN-ELSE)</a></li>
    <li><a href="/plsql/loops/">Циклы (LOOPS)</a></li>
    <li><a href="/plsql/stored-procedures/">Хранимые Процедуры (STORED PROCEDURES)</a></li>
    <li><a href="/plsql/stored-functions/">Хранимые функции (STORED FUNCTONS)</a></li>
    <li><a href="/plsql/packages/">Пакеты (PACKAGES)</a></li>
    <li><a href="/plsql/triggers">Триггеры (TRIGGERS)</a></li>
</ul>

<br/>
<h3>PL/SQL Разное</h3>

<ul>
    <li><a href="/other/interview-questions/">Вопросы на собеседовании</a></li>
    <li><a href="/other/variables-concat/">Конкатенация переменных в блоке PL/SQL для формирования запроса</a></li>
    <li><a href="/other/summa_propis/">Сумма Прописью</a></li>
    <li><a href="/other/code-formatting/">Примеры оформления кода PL/SQL</a></li>
</ul>

<br/>

<h3>Молинаро Э. - SQL. Сборник рецептов</h3>

<a href="/books/molinaro/prepare-environment/">Подготовка окружения</a>

<h4><a href="/books/molinaro/retrieving_records/">Извлечение записей</a></h4>

<ul>
    <li><a href="/books/molinaro/retrieving_records/retrieving-all-rows-and-columns-from-a-table/">Извлечение всех строк и столбцов из таблицы (SELECT)</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/retrieving_records/retrieving-a-subset-of-rows-from-a-table/">Извлечение подмножества строк из таблицы (WHERE)</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/retrieving_records/finding-rows-that-satisfy-multiple-conditions/">Выбор строк по нескольким условиям</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/retrieving_records/retrieving-a-subset-of-columns-from-a-table/">Извлечение подмножества столбцов из таблицы</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/retrieving_records/providing-meaningful-names-for-columns/">Как задать столбцам значимые имена (AS)</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/retrieving_records/referencing-an-aliased-column-in-the-where-clause/">Обращение к столбцу в предикате WHERE по псевдониму</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/retrieving_records/concatenating-column-values/">Конкатенация значений столбцов</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/retrieving_records/using-conditional-logic-in-a-select-statements/">Использование условной логики в выражении SELECT</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/retrieving_records/limiting-the-number-of-rows-returneds/">Ограничение числа возвращаемых строк</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/retrieving_records/returning-n-random-records-from-a-table/">Возвращение n случайных записей таблицы</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/retrieving_records/finding-null-values/">Поиск значений NULL (IS NULL)</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/retrieving_records/transforming-nulls-into-real-values/">Преобразование значений NULL в не-NULL значения (COALESCE)</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/retrieving_records/searching-for-patterns/">Поиск по шаблону (LIKE)</a></li>

</ul>

<br/><br/>

<h4><a href="/books/molinaro/sorting-query-results/">Сортировка результатов запроса</a></h4>

<ul>

    <li><a href="/books/molinaro/sorting-query-results/returning-query-results-in-a-specified-order/">Возвращение результатов запроса в заданном порядке (ORDER BY)</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/sorting-query-results/sorting-by-multiple-fields/">Сортировка по нескольким полям (ORDER BY)</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/sorting-query-results/sorting-by-substrings/">Сортировка по подстрокам</a></li>

    <li><a href="/books/molinaro/sorting-query-results/sorting-mixed-alphanumeric-data/">Сортировка смешанных буквенно-цифровых данных (TRANSLATE и REPLACE)</a></li>

</ul>

<br/><br/>

<hr/>
<br/><br/>

<div style="padding:10px; border:thin solid black;">

  <h3>Если кто захочет присоединиться и добавить свои знания на сайт.</h3>

Если вы профессионально занимаетесь Oracle или планируете профессионально им заниматься, можете подключиться к наполнению сайта новыми знаниями.
Сайт целиком вы можете запустить у себя на виртуальной машине linux в несколько команд и обращаться к нему как к базе знаний.
Если вы добавите своих знаний в общую копилку, возможно они помогут кому-нибудь или вы сами сможете, при необходимости, обратиться к ним, когда они понадобятся.

<br/><br/>
Например, смотрите какой-нибудь профессиональный видеокурс или читаете профессиональную литературу и нашли, что-то полезное и хотите записать это куда-нибудь для того, чтобы потом не забыть. Можете записать на этом сайте.

<br/><br/>

При желании, сделав pull request и после его approve, все кто развернул сайт у себя,
могут одной командой получить все текущие обновления, а так как сайт построен по сути
на обычном HTML, любой технический специалист, способен разобраться.

<h3>Зачем мне это нужно, как это поможет моей карьере?</h3>

Можно попробовать разместить свое резюме, получить рекомендации как участника проекта.
На проектах иногда требуется не один человек, а несколько. Можно как-то совместно организовывать поиски как группа специалистов. Может и на зарубежных сайтах.

<br/><br/>

Добавленный материал сохраняется за добавившим его. Можете оставить свой email, twitter, facebook, linkedin, etc. Может быть это кому-нибудь поможет улучшить свое резюме или еще что.
<br/><br/>

Может какие другие варианты?

<h3>Может какие дополнительные плюшки?</h3>

Почему бы и нет? Может какие материалы, которые сложно достать, можно обмениваться между участниками.

<br/>
Какие-то материалы с закрытых конференций, корпоративных семинаров и д.р. (Чего только нет у уволившихся сотрудников. :)))

</div>

<br/><br/>
<br/><br/>

<div align="right">
	Обратная связь:  <br/><img src="http://img.fotografii.org/a3333333mail.gif" alt="Marley" border="0" />
</div>
